---
title: Database Design Guide
---

## **Общие правила**
1. В качестве СУБД РЕКОМЕНДУЕТСЯ использовать PostgreSQL, за исключением случаев когда для реализации задач решаемых сервисом другая технология является объективно предпочтительнее.stgreSQ

:::info

Внедрение платформы может потенциально использовать MySQL вместо PostgreSQL.
Однако, это потребует существенных доработок непосредственно в рамках этого внедрения.
В ходе разработки платформы РЕКОМЕНДУЕТСЯ избегать специфичной для PostgreSQL функциональности чтобы не увеличивать размер этих потенциальных доработок.

:::



## **PostgreSQL**
1. В названии всех объектов (базы данных, схемы, индексы, вью, столбцы, триггеры и т т д) ДОЛЖНЫ использоваться только латинские символы в нижнем регистре, цифры и нижнее подчеркивание
1. Название объекта ДОЛЖНО начинаться с буквы в нижнем регистре
1. РЕКОМЕНДУЕТСЯ использовать только схему public. Это повышает взаимозаменяемость с MySQL, а также упрощает конфигурирование фреймворков вроде Laravel
1. В качестве кодировки необходимо использовать UTF8
1. РЕКОМЕНДОВАНО организовывать аутентификацию таким образом чтобы каждое приложение/сервис имело своего собственного пользователя
### **Таблицы**
1. Название таблиц и представлений должно быть во множественном числе - users вместо user
1. Таблицы соединений (pivot tables) РЕКОМЕНДУЕТСЯ именовать соединяя единственное число сущностей. Сущности располагаем в алфавитном порядке. Пример: addresses, users -> address\_user
### **Столбцы**
1. Таблица всегда ДОЛЖНА иметь первичный ключ
1. Столбец являющиеся первичным ключом РЕКОМЕНДОВАНО называть id
1. Столбцы ссылающиеся на первичные ключи РЕКОМЕНДОВАНО называть в формате [сущность в единственном числе]\_[название столбца с первичным ключом]. Пример: для первичного ключа customers.id используем внешний ключ customer\_id
#### **Типы некоторых столбцов**

|**Поле**|**Рекомендуемы тип**|**Комментарий**|**Laravel migration**|
| :-: | :-: | :-: | :-: |
|id|bigserial primary key|рекомендуется именно big|<p>$table->id(); который внутри уже сам вызывает </p><p>$table->bigIncrements('id');</p>|
|цена|bigint в копейках||$table->bigInteger('price');|
|Временные метки (created\_at, updated\_at, email\_verified\_at)|timestamp без таймзоны|<p>Временная метка должна быть в UTC</p><p>Рекомендуется создавать с c precision = 6, чтобы поддерживать точность до микросекунд</p>|$table->timestamp('email\_verified\_at', 6);|
|Дата (для тех случаев когда нужна именно дата, а не временная метка события. Например - дата рождения пользователя)|date||$table->date('birthday');|
### **Индексы и ограничения**
1. Название индекса/ограничения ДОЛЖНО соответствовать шаблону
`([schema])\_[table]\_[column1]\_[column2]\_[type]`.

Если используется схема public, то её можно опустить.
- `type` - тип индекса/ограничения:
- `pk` - первичный ключ;
- `foreign` - внешний ключ;
- `unique `- уникальный индекс;
- `index` - неуникальный индекс;

   Например, для таблицы `public.refunds` и столбца `code` получаем уникальный индекс `refunds\_code\_unique`
### **Представления (View)**
1. В названии представления необходимо использовать префикс v\_
1. В названии материализованного представления необходимо использовать префикс mv\_
### **Хранимые процедуры, функции и триггеры**
1. В названии хранимых процедур необходимо использовать префикс sp\_
1. В названии функций необходимо использовать префикс fn\_
1. В названии триггеров необходимо использовать префикс tr\_ и суффикс условия срабатывания триггера (insert, update, delete)
### **Не рекомендовано к использованию для реализации бизнес-логики**
1. Пользовательские типы
1. Курсоры
1. Триггеры
1. Хранимые процедуры
1. Функции
